去旅行要去盡到極致

香港人中意去旅行已經街知巷聞

但係近排日本天災頻頻，水災，又打風，地震，居然少少危機意識都無

前晚食飯，其中一個朋友今日出發班機取消咗，因為打風無法起飛

全枱人的反應居然係去咗先，到咗先算

面對災禍，全部人的反應係買咗保險未

平日唔肯捱眼瞓嘅朋友，居然肯坐凌晨機瞓機場

因為香港令人窒息到就算客死他鄉都唔想留係度

恐襲都照去啦 打風落雨算d 咩

行程可以改 無叫你去高危地方
你講到日本遇天災 會一去不返

有得揀 一定飛咗先 情願訓酒店 食樓下7仔
反正都請咗假

因為咁，所以邊個唔好彩就要其他人一齊夾錢埋單包機?

聽聞鐵路停，巴士停，商場唔開

離開左香港就得啦。

果然係勇者

請咗假可以消假

買咗保險可以claim lost

喺大阪又冇車搭去機場

出咗發先算?

得不償失

一個都可以取消 , 有d 約 fd 去旅行 用一年 ，甚至幾年先約到，取消好可惜

唔會啦
一定要輕輕鬆鬆
中午機

唔係間間公司請左假可以比你臨時消

樓主講到死又誇張咗啲 其實打風照去冇乜嘢 你話嗰啲明知打風都去行山嗰啲就真係抵死

一定要跟你個方向做人？
日本依刻係咪打緊仗 去到會死？

如果我去做高危嘢就自私
我去室內地方 訓酒店hea 有咩問題
講到冇車咁嚴重 咁機場做嘢同服務業班人係咪停哂工？

咁快下判斷?
今次都未公佈傷亡

淨係知而家無車離開機場，幾開心幾興奮都應該無晒火

唔係講到幾嚴重，係現況有幾嚴重

作故仔就抵比你屌啦

姐係你好想有人死

即係所有分析都係為咗睇人仆街

又幾勵志

生死有命
行行下街都可以比車車死
既然我一早就plan左呢個行程
點會因為打風唔去

香港打風啲人都去行山 或者碼頭睇浪 危機意識梗係低

其實日本而啲地方經常有颱風地震根本好正常(地理位置問題)當地既建築本身都係為左減底依啲天災所帶尼既破壞而設計 基本上危險性唔會太大(唔似得某支國)其實只要改一改行程 避開啲危險既地方根本就好安全 冇你地諗得咁危險
利申：6月日本地震戈陣先去完日本

只要搵到一班水平比你更差嘅人，咁自己的反智行為就會變成正確

去到突如其來的意外同出發前預知的風險都未分到

有事咪等人包底囉，大家都有交稅架嘛

東京公司宣佈1500放工避災

宣侕停工啦

日本人真係唔捱得，又唔會死人，做乜停工

国土交通省によりますと、滑走路を再開する見通しはたっていないということです。

Source: NHK news

突然靜晒

風眼特別靜????

Plan 去水族館，又慳咗一程車

出咗發先

去一個月，回程應該修護好喇

【強颱襲日】大阪潮位飆至逾3.2米 與神戶同破57年來最高紀錄

大阪關西機場跑道和停機坪等設施，遭洪水淹沒(右)。左圖為日本放送協會片段截圖、右圖取自Twitter

地勤車輛全泡在水裡。圖片取自Twitter

機場洪水水深達數十厘米。圖片取自Twitter

航空公司暫放貨物的倉庫，也全被水淹。圖片取自Twitter

油輪「寶運丸」被強風吹離大阪港，撞毀機場唯一通往市區的跨海大橋，部分船身已插入橋面。日本放送協會片段截圖

日本氣象廳在大阪錄得的潮位，在當地時間下午2時許，飆升至逾3.2米，打破1961年以來的最高潮位紀錄。

日本氣象廳在神戶錄得的潮位，在當地時間下午2時許，飆升至逾2.3米，打破1961年以來的最高潮位紀錄。

強颱風「飛燕」中午登陸日本四國，並近距吹襲大阪和神戶。風暴潮加上中午的天文大潮，日本氣象廳在大阪和神戶錄得的潮位，在當地時間下午2時許，分別飆升至逾3.2米和逾2.3米，打破1961年以來的最高潮位紀錄。

位於人工島上、今天正好是啟用24周年的大阪關西機場跑道和停機坪等設施，慘遭洪水淹沒，水深達數十厘米；地勤車輛全泡在水裡，航空公司暫放貨物的倉庫，也全都被水淹。油輪「寶運丸」被強風吹離大阪港，撞毀機場唯一通往市區的跨海大橋，部分船身已插入橋面，幸船上11名船員並無大礙。

常識唔係常識架

老老竇竇 如果我book晒機票、約晒朋友嘅話
我真係寧願去到日本喺機埸hea幾日
都唔想留喺香港

世界咁大，機票咁易買，改東京北海道已經避過
再者，遲一日出發都可以避過

災難野個個識講，發生係自己身上先知乜係慘

讀者黃小姐向《蘋果》表示，她們一家人原定今早在京都出發，自駕南下往和歌山，由於風雨越來越大，曾到高速公路旁的休息站暫避，期間休息站一度停電，其後風雨減弱，她們再趕路，惟高速公路都封閉，寫明「禁止進入」，欲改往關西機場附近的熊取市，怎料整個城市都停電。她們原打算前往機場附近的酒店休息，但高速公路亦封閉，結果只能在熊取市附近找酒店。

颱風到，由內陸走去海邊，幾有危機意識幾有智慧呢

人地早咗出發架啦

打風打成咁真係唔去好過去
人地立立亂你去到仲攪住人

如果可以係日本火化係一幸福黎

唔想香港家人出錢做白事
生人都未有錢享受, 死人仲要比幾十萬要住一個格仔

所有旅遊保都唔包括天災期間的
有事果陣係一個崩都唔會claim到
到時又可以睇香港人發爛渣

終於有個人講正常話

三千人被困關西機場

有3000人一齊

飛燕猛撲下關西國際機場大水浸，需要全面關閉；營運公司指，停機坪一帶以至建築物通往地下樓層的搬運通道亦被水淹沒。從閉路電視拍下的畫面可見，跑道及停機坪儼如澤國，有登機橋浸了大半。而客運大樓內亦有水浸。

機場停電手機失聯食肆關門

此外機場內手機信號接收不良，更出現停電，局部區域沒有空調和照明。客運大樓內的食肆沒有營業，便利店大排長龍，有機場職員向旅客派發食物和飲料。

一名原定往沖繩旅行的廿歲神戶市大學生，以「孤島」形容關西機場，抱怨「聯絡不到旅行社，想回家也回不了」。廣島站亦有大量乘客滯留，一名打算乘車返福山巿的男子指，沒想過火車這麼早停駛。另一名打算乘新幹線返東京的男子慨嘆，「不知要等到何時」。JR西日本籲乘客瀏覽網頁了解最新資訊。

上面話去日本HEA 果位旅行家出嚟發表下丫

網絡都無埋，成班朋友一定好多謝你比機會大家一齊考驗友誼啊

衝出嚟屌我班旅行家呢???

又做返鴕鳥乜都睇唔到啊?
而家係我黑心定氣象局數據準確?

呢張圖係咪代表香港又準備要捐錢比大陸

點都要出咗發先嘅旅行家點睇?

驚閪咩 on9

我想跟你個方向做人啊

一定做埋旅遊達人，一定上報啦今次
威威啊，與衆不同

今次打算hea 幾耐?

你讀過地理未...

改機票酒店係最明智

俄羅斯係中國架

唔收返海嵾崴就知一家親啦